【樓市怪象】滿心歡喜搶購柏傲莊 10日未夠便撻訂

新世界（00017）及港鐵（00066）發展的大圍站柏傲莊，銷情接連報捷，兩期項目開售均每次「清袋」，更於短短四周內，累售1,440伙單位，套現逾150億元。不過，有人搶購之際，亦有人轉頭便撻訂。據成交紀錄冊顯示，柏傲莊II 最新連錄4宗撻訂。

【欲哭無淚】新盤票王一伙難求 柏傲莊竟錄「7連撻」【下一頁】

據成交紀錄冊顯示，撻定單位包括6B座8樓D室、6B座37樓D室；7B座43樓C室；及5B座50樓D室。上述單位均於11月7日售出，成交價由651.9萬元起，至最貴1,160.4萬元，惟買家日前取消交易，料撻訂收場，且遭發展商沒收樓價5%之訂金，共涉逾167萬元。

值得留意的是，連同一期計，柏傲莊兩期項目暫錄約13伙撻訂。事實上，每當新盤開售，總有個別買家或因「計錯數」而撻訂，故偶然的零星撻訂，談不上是樓市警號。不過，假如發展商將撻訂單位減價重推，則要小心，但相信機會不大。

新世界（00017）大圍站上蓋項目柏傲莊I，上月25日至26日進行次輪銷售。由於項目認購者眾，既吸引用家，亦吸引投資者，所有單位於短短兩日內沽清。不過，據成交紀錄冊顯示，項目錄得7宗撻訂。

據成交紀錄冊顯示，撻訂單位分佈2A座及3B座，成交價由745.2萬元起，至最貴1,957.4萬元，合共涉資逾8,400萬元。由於買家最終撻訂，料遭沒收5%樓價訂金，金額介乎37.2萬元至97.87萬元，涉款共約422萬元。值得留意的是，7宗撻定中，有5宗於上月25日，即大手客購入時段交易。

資料顯示，柏傲莊I先後兩輪銷售，合共售出767伙單位，惟兩輪開售都有買家撻定，累計9宗。不過，新盤開售總有零星撻訂，若發展商其後減價重推撻訂單位，這樣才影響氣氛。

事實上，項目第二期「柏傲莊II」將於本周六（7日）開售，項目昨日（4日）首度開放兩房裝修示範單位予公眾參觀。單位以5A座18樓B室為藍本，實用面積634平方呎，原則為兩房一套連儲物室間隔，設計師改成兩房一套連書房設計。

1. 比人炒鳩咗，上唔到會
2. 發展商戲子

2既機會大好多

戲子扔返出黎咪加價重推

A 組要買一大兩細之後將兩細撻訂

豪比區發展商 keep 間大單位

計過都有so

呢度唔洗戲子啦下嘛

做戲做全套
3年後再賣唔好?

唔會咁7 買千幾萬既野唔計下算掛

若果係細單位都有可能咁做，但有d去到近2千萬單位都係咁就....

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

咁都模唔出？又話好抵？

一定有人計錯數, 銀行借唔到咁多
1400個入面得幾條友搞唔掂, 證明香港人幾撚有錢
樓市會跌真係諗都唔好諗

大把人俾AA水到
建期 即供又唔識
價單樓書又唔柒識睇
俾錢當交學費啦

4宗only?

超級大好友

唔算多，總有蠢人信晒agent過到壓測

跟AA買又唔做功課就預左撻訂啦

驚閪咩，房屋台巴打話無事

真

過唔到咪用呼吸PLAN 囉

而家未簽正式買賣合約，去到簽正式買賣合約就仲多大投降，睇下grand yoho就知

壓測喎ching
首期唔夠就話呼吸plan 啫，入息唔夠呼吸plan ,點救到
況且呼吸plan 發展商嗰啲都唔一定批
政府個九按樓花要600萬樓下先做到
呢個盤幾多個600萬以下

你分到 呼吸plan 同 九成按 未?

淨袋422萬元再賣過
香港地產仲好過去搶